\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2015}{Физбой. ??}{10 класс}

\taskpic{
	Определите сопротивление цепи между точками $A$ и $B$, если сопротивление каждого ребра маленького
    треугольника равно $r$.
}{
	\begin{tikzpicture}[thick]
		\draw (0, 0) -- (3, 0) -- (1.5, 2.59) -- (0, 0);
		\draw (1, 1.73) -- (2, 1.73) -- (1, 0) -- (0.5, 0.87) -- (2.5, 0.87) -- (2, 0) -- (1, 1.73);
		\fill (0, 0) circle (0.05) node[below] {$A$};
		\fill (3, 0) circle (0.05) node[below] {$B$};
	\end{tikzpicture}
}
  

\taskpic{
    На рисунке изображено положение равновесия системы, состоящей из груза массы $m$, прикрепленного к
    стержню длины $\ell$ и пружине жесткости $k$. Угол отклонения стержня от вертикали равен
    $\alpha_0$. Длина пружины в нерастянутом состоянии пренебрежимо мала. Определите период малых
    колебаний системы. Массой пружины и стержня пренебрегите.
}{ 
	\begin{tikzpicture}[thick]
		\draw[spring] (0, 0) -- (2, 0);
		\draw[platform] (0, -0.5) -- (0, 0.5);
		\draw[platform] (2.5, 2) -- (3.5, 2);
		\draw (2, 0) -- (3, 2);
		\draw[ball color = black!90] (2, 0) circle (0.1);
	\end{tikzpicture}
}

  
\taskpic{
	Полушарие из прозрачного материала с показателем преломления $n$ освещается с плоской стороны под
    прямым углом к поверхности. На расстоянии $L$ за полусферой находится экран, перпендикулярный
    направлению падающего освещения. Считая, что расстояние $L$ много больше диаметра полусферы,
    определите диаметр светлого пятна на экране.
}{
    \begin{tikzpicture}[thick]
		\draw (0, 0) arc (-90:90:1) -- (0, 0);
		\draw[->] (-1.5, 0) -- (-0.5, 0);
		\draw[->] (-1.5, 1) -- (-0.5, 1);
		\draw[->] (-1.5, 2) -- (-0.5, 2);
	\end{tikzpicture}
}

  
\taskpic{
	Некто сделал ромб $ABCD$ из стержней, скрепленных шарнирами. Шарниры надеты на планки. Левый шарнир
    $A$ закреплен на планке, остальные могут свободно по ним скользить. Сторона ромба $a$, угол $ADC$
    равен $\alpha$. На горизонтальной планке на расстоянии $a$ от $C$ закреплено небольшое
    кольцо. Симметрично относительно вертикальной планки на горизонтальной поверхности находится груз. От
    груза через верхний шарнир и кольцо протянута нерастяжимая нить, закрепленная в $D$. В начальный
    момент нить натянута. Вертикальная планка закреплена, горизонтальную двигают вправо со скоростью
    $v$. Найти скорость груза. Трением в шарнирах и кольце пренебречь. Шарниры, стержни и нить легкие.
}{
	\begin{tikzpicture}
        \draw (1, 0) -- (0.5, 1) node[above]{$B$} -- (0, 0) node[left] {$A$} -- (0.5, -1) node[below]
            {$D$} -- (1, 0) node[below] {$C$};
        \draw (0.5, 1.15) -- (0.5, -1.15);
        \draw[very thick] (0.5, -1) -- (2.12, 0) -- (0.5, 1) -- (-1.12, 0);
		\draw[platform] (-0.5, 0) -- (-1.5, 0);
		\draw[fill = black] (-1.22, 0) rectangle (-1.02, 0.1);
		\draw[->] (0, 0) -- (2.5, 0);
		\draw (2.08, 0) circle (0.1);
	\end{tikzpicture}
}

\libproblem{original}{bow}
\libproblem{original}{9}


\end{document}